\begin{task}{29.93}
  Даны вершины тетраэдра $A(0,0,2)$, $B(3,0,5)$, $C(1,1,0)$ и $D(4,1,2)$.
  Вычислить длину высоты, опущенной из вершины $D$ на грань $ABC$.
\end{task}

\begin{solution}
  Уравнение плоскости $(ABC)$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x - 0  & y - 0  & z - 2  \\
        3 - 0  & 0 - 0  & 5 - 2  \\
        1 - 0  & 1 - 0  & 0 - 2
      \end{vmatrix}
      =
      0,
      \quad
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z - 2  \\
        3  & 0  & 3  \\
        1  & 1  & - 2
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z - 2  \\
        3  & 0  & 3  \\
        1  & 1  & - 2
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z - 2  \\
        1  & 0  & 1  \\
        1  & 1  & - 2
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x-y  & y  & z + 2y - 2  \\
        1  & 0  & 1  \\
        0  & 1  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - y - z - 2y + 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - 3y - z + 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вектор нормали:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -3  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $H$ -- точка пересечения высоты из $D$ с гранью $(ABC)$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_H  \\
        y_H  \\
        z_H
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        x_D  \\
        y_D  \\
        z_D
      \end{bmatrix}
      +
      \alpha \vect{n}
      =
      \begin{bmatrix}
        4 + \alpha  \\
        1 - 3 \alpha  \\
        2 - \alpha
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $H \in (ABC)$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (4 + \alpha) - 3 \times (1 - 3 \alpha) - (2 - \alpha) + 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4 + \alpha - 3 + 9 \alpha - 2 + \alpha + 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      11 \alpha = -1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha = -\frac{1}{11}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{DH} =
      -\frac{1}{11}
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -3  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      DH = \frac{1}{11} \sqrt{11} = \frac{1}{\sqrt{11}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
